Function	    Description

safeParse	    Validates data and returns a safe result with success and error
parse	        Validates data and throws an error on failure
validate	    Similar to parse, but does not throw an error
refine	        Adds custom refinement to a schema
transform	    Transforms data as it is validated
default	        Sets a default value for a schema
optional	    Marks a schema as optional
nullable	    Marks a schema as nullable
array	        Validates an array of items
object	        Validates an object with specific properties
union	        Validates data that matches one of several schemas
intersection	Combines two schemas (AND logic)
literal	        Validates a literal value
catch	        Adds a custom catch block for handling exceptions
instanceof	    Validates if a value is an instance of a class
z.enum	        Validates if the value is one of the values in an enum


//Refer to zod documentation for various zod primitive functions
like zod.string().url()
zod.string().email()
etc